美國首次在波羅的海北約成員國立陶宛部署愛國者防空導彈

一致抗俄！美國首次在波羅的海北約成員國立陶宛部署愛國者防空導彈

2017-07-12

▲MIM-104愛國者飛彈（MIM-104 Patriot）。（資料照片／翻攝自美國陸軍官網，下同）

國際中心／綜合報導

立陶宛國防部11日表示，美軍在北部的希奧利艾（Siauliai）空軍基地部署愛國者飛彈（MIM-104 Patriot）系統，用來參加同日開始的北約「Tobruk Legacy」防空演習。據了解，這也是美國首度將愛國者飛彈部署在與俄國長期關係緊張的波羅的海地區。

據《路透社》報導，立陶宛國防部長卡羅貝利斯（Raimondas Karoblis）表示，缺乏防空系統一直以來都是立陶宛國防上的一個問題，若沒有盟國的幫助，很難憑他們自己解決；而這次的部署，不僅代表這樣的行動在這個地區不再是禁忌，也展示了美國對立陶宛的安全承諾。

據報導，波羅的海三國包括立陶宛在內都僅有短程防空飛彈，缺乏對空的防禦手段，自俄羅斯2014年從烏克蘭併吞克里米亞（Crimea）後，這項「弱點」也令三國開始感到憂心。

▼愛國者飛彈發射。

報導指出，Tobruk Legacy演習將一直持續到22日，期間內，美國、英國、波蘭及拉脫維亞等北約組織盟國將派出500名士兵及30套防空系統一同參與。外界分析指出，這次北約的演習是趕在俄羅斯與白俄羅斯的「Zapad2017」大規模軍演之前登場，也有向對方「強調」北約盟國面對俄羅斯是同一陣線的意味。

據了解，自2014年克里米亞危機爆發以後，北約與俄羅斯與關係也越演越烈，加上自去年6月以來北約不斷向波蘭和波羅的海三國增兵，導致俄羅斯與北約緊張關係現在可以說是提高到全新的一個層面。

所以俄羅斯堅決阻止烏克蘭和格魯吉亞脫離俄羅斯控制

北約「春季風暴」軍演登場
2017/05/10

編譯組／綜合外電報導

俄羅斯衛星網（Sputnik）網站引述愛沙尼亞國防軍總參謀部消息表示，北約「春季風暴2017」（Spring Storm 2017）聯合軍演8日於該國與俄羅斯的邊境地區展開，共10餘國、約9000名兵力參與。

報導指出，「春季風暴2017」聯合軍演為期18天，將持續至26日，演習區域位於愛沙尼亞東北部、該國與俄羅斯的邊境附近，參與兵力達到9000人，是歷屆規模最大的一次。

參與國家除了地主國愛沙尼亞之外，還包括英國、法國、丹麥─此3國目前合組北約駐愛沙尼亞的營級前進部署單位，以及美國、拉脫維亞、立陶宛、荷蘭、波蘭、加拿大、西班牙等北約國家，烏克蘭、喬治亞和芬蘭等北約夥伴國也派遣部分兵力參與，海外兵力共約2300人。

該演習目前尚未公開詳細想定，一般認為應是針對俄羅斯發動侵略作戰時的預先演練；衛星網指出，該演習有包括美軍M1A2艾布蘭、法軍AMX-56雷克勒、英軍挑戰者2型等各國主力戰車以及其他裝甲車輛，可見演習內容應該包括北約裝甲部隊的聯合作戰訓練。

第二次歐戰

第二次歐戰同軍政之戰

北約和美國在立陶宛演習期間 美國在立陶宛部署愛國者防空導彈
2017-07-11

美國配合北大西洋公約組織軍事演習，11日首次在立陶宛部署愛國者長程防空飛彈連。圖為上月美國與北約在立陶宛聯合軍演檔案照。 美聯社

美國11日首次在立陶宛部署愛國者長程防空飛彈連，以參與本月11至22日的北大西洋公約組織軍事演習。這是美國第一次將高階防禦系統運往波羅的海，目前俄羅斯在波羅的海領空享有優勢。
立陶宛國防部發言人告訴路透，愛國者飛彈連在北約「托布魯克傳統」演習前一天的10日，運達立陶宛希奧利艾市空軍基地，一直到22日演習結束時才會撤出。

北約軍演7月搶先展開，俄國與白俄羅斯也將在9月舉辦大規模聯合軍演「西方演練2017」，北約官員認為「西方演練2017」軍演時，荷蘭和波羅的海三國邊界將會有超過10萬名軍人。

立陶宛、拉脫維亞和愛沙尼亞只有短程防空飛彈，使得三國面臨危急情況時無法防禦大部分領空，三國曾在2014年俄國併吞烏克蘭的克里米亞時表達擔憂。

自從克里米亞遭俄國併吞，美國為在軍事「熱點地區」威嚇俄國，已派遣小分隊至該區護衛，北約四個作戰部隊、超過1000名士兵也隨後加入。

立陶宛國防部長卡羅布利斯談到此次北約軍演時說：「部署愛國者飛彈意義重大，因為這代表此舉不再是本區禁忌，也證明飛彈可運往任何需要飛彈的地方，這點相當重要。空軍跟陸軍都是我國國防的漏洞，若無盟友協助，立陶宛無法解決這個問題。」

製造愛國者飛彈的美國雷神公司表示，愛國者飛彈連已被用於200場戰爭，對抗武裝和非武裝飛機、巡弋飛彈和戰術彈道飛彈。

北約盟國波蘭上周表示，美國同意向波蘭出售愛國者飛彈防禦系統。波蘭3月也說，期待與雷神公司簽署價值高達76億美元（約台幣2337億元）的協議，希望今年年底前購買8個愛國者飛彈系統。

Patriot missiles deployed in NATO exercises in Baltics

防俄國侵略波羅的海三國 美國首次部署愛國者飛彈

立陶宛軍方表示，美軍一支愛國者飛彈連已抵達立陶宛的空軍基地，這是美國首次在波羅的海國家部署愛國者防空飛彈。（照片截自立陶宛國防部）
2017-07-12 10:00

〔即時新聞／綜合報導〕俄羅斯近年不斷擴張軍武，造成和西方盟國之間不少緊張。有外媒報導指出，立陶宛軍方表示，美軍一支愛國者飛彈連已在本月10日，抵達立陶宛的希奧利艾市空軍基地（Siauliai military airbase），這是美國首次在波羅的海國家部署愛國者防空飛彈。

綜合外媒報導，立陶宛國防部發言人表示，美軍愛國者飛彈連已於10日運抵希奧利艾市空軍基地，並參與北約的軍事演習，一直到22日演習結束時才會撤出，這也是美國第一次在波羅的海國家部署愛國者防空飛彈。立陶宛國防部還表示，部署愛國者飛彈的舉動是美國對立陶宛的國家安全承諾。

目前北約在東歐及波羅的海地區部署約4000兵力，但立陶宛、拉脫維亞和愛沙尼亞三小國只有短程防空飛彈，面對俄國的龐大軍力仍顯薄弱，且俄國去年底已在和波蘭接壤的加里寧格勒（Kaliningrad）部署最先進的戰略戰術導彈，其射程長達700公里，可以打到德國首都柏林。

即使烏克蘭(非北約成員國)保唔到
但Trump發覺北約成員國三小國同北約成員國波蘭一定要保

北約成員國俾親中俄既伊斯蘭勢力或俾俄羅斯搞, 美帝點可以WFC閃人

三小國同波蘭(波蘭Leader下)已經開始完全踢開德法呢兩個廢廢地既歐盟大佬, 三小國同波蘭直接同美帝傾北約駐軍及買美帝武器

中俄波羅的海軍演 北約感壓力

美國海軍驅逐艦再次駛入中國南海12海里海域，招致中國方面的強烈反對。而中俄在波羅的海的聯合軍演，勢必將給以美國為首的北約帶來壓力。
美國在南海的行動令中國大為惱火，外交部方面迅速做出回應，中國官媒《環球時報》也隨即發表題為《美艦再闖我12海里，就得空著手滾》的社評文章，痛批美國擾亂南海局勢。這似乎已經成為了中國回應美國司空見慣的套路，然而此次的情況卻有所不同。此前，中國決定和俄羅斯於7月份在波羅的海舉行軍演。中方為此派出052D型「長沙」號驅逐艦、054A型「運城」號護衛艦和運輸補給船。

近年來，以美國為首的北約逐漸壓縮俄羅斯在歐洲生存空間，通過擴編成員以及在俄邊境頻繁軍演的方式給俄羅斯帶來巨大壓力。俄羅斯《獨立報》稱，中俄擴大軍事合作是對西方的痛擊。
文章還援引德國財政部長朔伊布勒的觀點稱，如果讓中俄在自己的領域裏發揮影響則意味著自由世界秩序的終結。

文章稱，為甚麼中俄海上軍演會對波羅的海國家帶來如此強烈的擔憂呢？因為他們知道，中國是世界第二大經濟體，正在積極加強其海軍在全球其他地區的軍事存在。
俄羅斯衛星網稱，中國正在建設可在世界遙遠區域採取行動的藍海艦隊。中國艦隊在逐步了解大西洋，在波羅的海搞演習。通過此類長期遠航實踐，中國海軍官兵可更好地了解當地的情況。可以預測，中國水面艦船在北大西洋航行之後，其核潛艇也將出現。這樣，這一地區的海上軍事局勢，將會更為活躍。

支那幫俄羅斯出錢，俾錢俄羅斯搞北約三小國同北約波蘭(支那與三小國和波蘭有邦交)

[

波羅的海三國國會議員訪問團應邀來訪
2017-07-11

由拉脫維亞國會友臺小組主席拉托可夫斯基（Ainars Latkovskis）、立陶宛國會友臺小組副主席西穆里克（Valerijus Simulik）及愛沙尼亞國會友臺小組成員路易克（Lauri Luik）共同率領之波羅的海三國國會議員訪團一行10人應中華民國政府邀請，於本（106）年7月10日至15日來臺訪問。訪賓此行旨在進行國會交流，並增進對我政治、經濟、文化等發展現況的瞭解，以協助促進我國與波羅的海國家間的雙邊實質關係。

訪賓在臺停留期間將晉見陳副總統，拜會立法院長蘇嘉全、臺南市長賴清德，並接受蘇院長及外交部政務次長吳志中款宴；另將拜會經濟部、國防部後備指揮部、行政院農業委員會動植物防疫檢疫局及衛生福利部中央健康保險署；此外，亦將拜會國立臺灣科技大學、中華民國對外貿易發展協會、財團法人資訊工業策進會及社團法人中華人權協會，並參訪國立故宮博物院、南部科學工業園區、振興醫療財團法人振興醫院、臺北101大樓與其他文經建設。

訪團成員多為上述三國國會友臺小組成員，團員尚包括拉脫維亞國會議員杜魯波夫涅克斯（Jānis Trupovnieks）、愛沙尼亞國會議員陽森（Jüri Jaanson）、立陶宛國會議員史塔葛維西斯（Kazys Starkevičius）、沙菈希維秀德（Rimantė Šalaševičiūtė）、帕比爾媞耶妮（Aušra Papirtienė）以及菲西考烏卡斯（Gintaras Vaičekauskas）等國會議員及隨團傳譯；除拉托可夫斯基主席及西穆里克副主席外，其餘訪賓均係首次訪臺。

我與波羅的海三國共享自由、民主、法治及尊重人權之普世價值，外交部未來將續在此良好基礎上，積極推動與拉脫維亞、愛沙尼亞及立陶宛等國在經貿、學術、文教等各領域的實質合作及交流。（E）

公告時間：
2017-07-11
文章來源：

波羅的海三國同波蘭無本錢行芬蘭與瑞典果套左右逢源

芬蘭同瑞典, 應該搞個類似美國和日本既美日安保軍事同盟既美芬瑞(典)盟友關係.

立陶宛大公國
立陶宛波蘭聯邦
漢薩同盟(愛沙尼亞同拉脫維亞)

立陶宛大公國
立陶宛波蘭聯邦
漢薩同盟(條頓騎士團, 愛沙尼亞同拉脫維亞)

點解大家諗野用陰謀論入手？
人地肯卑保護費咪有囉！

增強軍備保護自己都叫有問題

波蘭同三小國身在德國(歐盟)心在美國(北約同美國雙邊關係)

而家死人德國又話Trump唔應該刺激俄佬, 德國話美國北約部隊應該削減o係波蘭同三小國既駐軍

民進黨部份人仲FF芬蘭化對台灣有用

俄佬國防部長巴打(隔離登)終於都見到美國想棄車保帥

棄車 = 放棄烏克蘭同格魯吉亞
保帥 = 保住四大東歐前線北約成員國既波蘭、愛沙尼亞、立陶宛同拉脫維亞)

肥婆: 我地應該愛與和平穿感化敵人

烏克蘭同格魯吉亞既唔係北約成員國又唔係eu都算(若保唔到格魯吉亞和烏克蘭, 而格烏兩國重新成為親俄國俄羅斯既國家都無計), 而德國對自己EU陣營和北約陣營既波蘭同三小國wfc闊佬懶理都仲算;
但美國(麥凱恩既功勞, trump執行)做野軍事援助波蘭和三小虎四國北約成員國, 德國佬第一件事唔係屌柒俄佬而係德國佬屌柒美國多管閒事